繼續下去吧 - 林夕

節錄

繼續下去吧 - 林夕

今天十幾，明天二十幾，最新一口氣拘捕五十三人，大抓捕抓到上癮，今日為止應該遠不止於此。暫時名單已囊括所有非建制派人士，看到眼花撩亂，被拘捕的人聽自己的罪名，聽到莫名其妙，可想而知。

紅線果然是踩到了才看得見的，公投違法，非建制派初選活動也違法，梁美芬當初說過這是正常活動，後來跟風改口，不愧是中國法律學者。最接近「顛覆國家政權」的只是戴耀廷的主張，若有緣入立法會，要如何如何，跟舉辦初選民調者其實掛不上鉤，參加初選候選人一一不放過。

曾經認為港版國安法事不關己的人啊，請設身處地想一下，如果你是阿布泰國生活百貨的老闆林景楠，支持過合法的反對政府政策活動，被海關辭退，嗯，你可能說，既然是打政府工，隱瞞自己政見也是理所當然。OK，於是自己做生意，然後實踐公民參選權利，這樣也會被控顛覆政權罪，你還認為這樣的香港還可以如常生活，不覺得會影響到經濟、不見得會破壞投資環境，那麼祝你好運。可是別告訴親朋戚友，你正在撤資搞移民，別說你都是這些參選者搞亂了香港，所以你移民，覺得香港不宜居。

這次大搜捕，連律師樓都查封，傳媒除了蘋果，也終於動到《立場新聞》以及《獨立媒體》，要求七天內交出文件，是什麼文件什麼證據？然後，是否報導那個初選的新聞也危害國家中央與港府政權安全？

事先張揚的案件，以為只是鄭月娥與共媒恫嚇，結果使命必達，網羅所有參選以及舉辦民調相關人士，一方面可以沒收人的旅遊證件，堵截他們離港，還要告訴香港人，即使還有選舉制度，往後不要參加任何選舉，也不要參加任何政治活動、公民活動，除非你得到中央祝福。

所有在揣測有沒有受到祝福的人啊，。。。。。。。。。

馬道立臨退休依然迴避許多血淋淋問題，只祭出基本法保障言論集會自由，翌日，這個政權朝你臉上一大巴摑下去，瞬即響遍全球。對，殺一儆百，殺半百能儆幾百萬人呢？繼續下去吧，如果有人不相信物極必反，繼續下去吧，祝福你。